import { question } from '../models/question';

export const questions: question[] = [
  {
    question: 'Wie viele gesetzliche sozialversicherungen gibt es? ',
    answer: 'fünf',
  },

  {
    question: 'Welche Sozialversicherung wird zu 100% vom Arbeitgeber bezhalt?',
    answer: 'Unfallversicherung',
  },

  {
    question: 'Welche Sozialversicherung kümmert sich um Krankheiten? ',
    answer: 'Krankenversicherung',
  },
  {
    question: 'Wer ist Träger der Unfallversicherung?',
    answer: 'Berufsgenossenschaft',
  },
  {
    question: 'Wer ist Träger der Arbeitslosenversicherung?',
    answer: 'Bundesagentur für Arbeit',
  },

  {
    question:
      'Für welche Personengruppen gelten Sonderregelungen für die Sozialversicherung?',
    answer: 'Selbständige',
  },

  {
    question: 'Nach welchen Prinzipien arbeiten Sozialversicherungen?',
    answer: 'Solidarität',
  },

  {
    question:
      'Die _________________ bestimmt das maximale monatliche Einkommen, das für die Berechnung von Beiträgen herangezogen wird.',
    answer: 'Beitragsbemessungsgrenze',
  },

  {
    question: 'Wer ist Träger der Krankenversicherung?',
    answer: 'Krankenkassen',
  },

  {
    question:
      'Was nennt man einen Unfall, der während der Arbeit und auf Dienstwegen passiert?',
    answer: 'Arbeitsunfall',
  },
  {
    question:
      'Was kann man bei der Ablehnung eines Antrags auf Erwerbsminderungsrente einlegen?',
    answer: 'Widerspruch',
  },

  {
    question:
      'Wer hat im 19. Jahrhundert Sozialversicherungssystem eingeführt ',
    answer: 'Otto von Bismarck',
  },
];
